\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{incgraph,tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}

\graphicspath{ {./pics/SP6/} }

\newcommand{\image}[3]{
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=#1]{/#2}
		\caption{#3}\label{fig:#2}
	\end{center}
\end{figure}
}


\begin{document}
\begin{titlepage}
\title{6. Domácí semestrální práce - RLS}
\author{Tomáš Ausberger}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\end{titlepage}

\incgraph{./pics/SP6/zadani.eps}

\setcounter{section}{1}
\section{Řešení}
\begin{enumerate}
\item Nejdříve jsme náhodně vygenerovali 200 modelů s různými pracovními výškami hladin. Spočítali jsme v daných frekvencích největší relativní chybu ze všech náhodných realizací a poté jsme hledali takovou funkci $W_0$, která měla na všech frekvencích amplitudu větší, než všechny náhodné realizace. Aby byla funkce $W_0$ co nejjednodušší, použili jsme filtr 2. řádu.

\image{0.75}{multi_uncertainity}{Modelování neurčitosti funkcí $W_0$}

Je vidět, že funkce $W_0$ tvoří horní obálku pro odchylky náhodných realizací od nominálního modelu.

\item Pro zajištění robustní stability systému multiplikativní neurčitosti musela být splněna podmínka (\ref{eq:robust_stability}).

\begin{equation}
||W_0 T||_\infty < 1
\label{eq:robust_stability}
\end{equation}

Zjistili jsme, že podmínka (\ref{eq:robust_stability}) pro tento systém platí, systém je tedy robustně stabilní.

\image{0.75}{robust_stability}{Ověření robustní stability}

Grafické znázornění splnění podmínky (\ref{eq:robust_stability}) je zobrazeno na grafu \ref{fig:robust_stability}, kde jsou všechny singulární čísla $W_0 T$ menší než 1.

\item Pro vyšetření robustní kvality řízení použijeme váhovou funkci $W_1$, kterou jsme použili při výpočtu $H_\infty$ optimálního regulátoru, a hodnotu $H_\infty$ normy pro tento regulátor - $\gamma$.

Robustní kvalitu řízení vyšetříme pomocí podmínky (\ref{eq:robust_quality_control}).

\begin{equation}
\overline{\sigma}\left(\frac{W_1 S}{\gamma}\right) + \overline{\sigma}(W_0 T) < 1 \forall \omega
\label{eq:robust_quality_control}
\end{equation}

V našem případě tato podmínka neplatí. Kvalita řízení tedy není robustní.

\item Pro zabezpečení robustní kvality řízení musíme slevit z požadavků na řízení a modifikovat váhovou funkci $W_1$ tak, aby podmínka (\ref{eq:robust_quality_control}) byla splněna. Což v tomto případě znamená omezení mezní šířky pásma.


\image{0.75}{robust_quality_control}{Ověření nominální a robustní kvality řízení}

Grafické znázornění ověření podmínky (\ref{eq:robust_quality_control}) je zobrazeno na grafu \ref{fig:robust_quality_control}, kde pro upravenou váhovou funkci platí, že $|W_0 S| < \left|\frac{\gamma}{W_1}\right|$, zatímco pro původní váhovou funkci je tento předpoklad splněn pouze na některých frekvencích.

\item Na závěr jsme simulačně ověřili poznatky o robustní stabilitě a robustní kvalitě řízení na náhodných realizacích systému.


\image{0.75}{robust_stability_sim}{Ověření robustní stability simulací}
\image{0.75}{robust_quality_control_sim}{Ověření nominální a robustní kvality řízení simulací}

Na grafu \ref{fig:robust_stability_sim} je vidět, že funkce $W_0 T$ je na všech frekvencích menší než 1, tudíž je splněna podmínka (\ref{eq:robust_stability}) a systém je robustně stabilní.


Na grafu \ref{fig:robust_quality_control_sim} je vidět, že pro upravenou váhovou funkci platí $|W_0 S| < \left|\frac{\gamma}{W_1}\right|$, zatímco pro původní váhovou funkci je tento předpoklad splněn pouze na některých frekvencích. Pro upravenou váhovou funkci je tedy kvalita řízení robustní.

Z z grafů \ref{fig:robust_quality_control} a \ref{fig:robust_quality_control_sim} a nutnosti úpravy váhové funkce $W_1$ v úkolu 4 je vidět, že dosažená nominální kvalita řízení má větší mezní šířku pásma než robustní kvalita řízení. Umožňuje tedy rychlejší odezvu na změnu požadované hodnoty.

\end{enumerate}

\section{Závěr}
V této práci jsme si vyzkoušeli práci s modelem s neurčitostí. Neurčitost jsme modelovali jako multiplikativní nestrukturovanou neurčitost systému a simulovali jsme ji pomocí náhodně generovaných perturbovaných modelů systému. Vyšetřili jsme robustní stabilitu systému a robustnost kvality řízení systému s $K_\infty$ optimálním regulátorem. Na závěr jsme vypočetli kvalitu řízení, která pro tento systém robustní byla.

\end{document}